---
title: "ユーザーとアカウント" 
linkTitle: "ユーザーとアカウント" 
weight: 4 
description: >
  まずは、ユーザー登録（無料）とアカウントの設定から始めましょう。
---

### ユーザー登録とログイン {#register}
[web.remem.me](https://web.remem.me) から無料でユーザー登録ができます。 メールアドレスとパスワードを設定して登録すると、登録確認メールが届きます。

登録が完了した後、右上の**ログイン**ボタンをタップ（またはクリック）するとアプリにログインできます。

{{% alert title="パスワードの変更" color="secondary" %}} パスワードを変更したい場合は、ログイン画面下部の「パスワードのリセット」をタップしてください。
{{% /alert %}}

### 複数のアカウント {#multiple}
Remember Meに登録すると、自動的にアカウントが1つ作成されます。アカウントの設定画面では、言語の選択、アカウント名の変更、復習の詳細設定などができます。ほとんどのユーザーは1つのアカウントで十分ですが、登録ユーザーは複数のアカウントを作成することもできます。<br>
たとえば、お子さん用のアカウントを別に作ったり、日本語の聖句と英語の聖句を分けて整理したりしたい場合などに便利です。聖句をアカウント間で移行することはできません。各聖句に[ラベル](/docs/labels)を付けると整理がしやすくなります。<br><br>

新しいアカウントを追加する場合は、左上の<span class="material-icons">menu</span>（メニュー）からメインナビゲーションを開き、一番上の<span class="material-icons">arrow_drop_down</span>（下向き三角ボタン）をタップしてアカウントナビゲーションに切り替え、「新しいアカウントを作成」を選択します。<br>
（[クイックスタートガイドの「アカウントを追加する」](/ja/docs/quickstart/#add_account)を参照）

### 以前のバージョンからアカウントをインポート {#previous}
Remember Meでアカウント作成後、以前のバージョンのRemember Meで使用していたアカウントを追加することもできます。ナビゲーション最上部の三角ボタン<span class="material-icons">arrow_drop_down</span>をタップしてナビゲーションメニューを切り替え、「既存アカウントを追加」を選択します。以前のバージョンで使用していたアカウントに紐づけられたユーザー名とパスワードを入力して「ログイン」をタップします。追加したアカウントは、Remember Me 6の他のアカウントと同様に使用できます。

### 複数のデバイス間の同期 {#sync}
オフライン機能に対応しているデバイスでは、ナビゲーションバー最上部に更新ボタン<span class="material-icons">refresh</span>が表示されます（[クイックスタートガイドの「デバイス間で設定を同期する」](/ja/docs/quickstart/#sync)を参照）。<br>

Webブラウザなど聖句がオンラインに保存される環境では、このボタンは表示されません。保存した聖句と暗記学習の進捗状況は自動的に同期されます。この更新ボタンをタップすると、他のデバイスで行われた最新の変更を同期できます。このボタンを長押しすると、相互のデバイスのデータを強制的に同期できます。

{{% alert title="同期ボタン" color="secondary" %}}
<span class="material-icons">refresh</span>（一方向の矢印）：他のデバイスで変更された可能性がある場合に表示されます。タップすると、変更が現在のデバイスに反映されます。  
<span class="material-icons">sync</span></span>（双方向の矢印）：使用中のデバイスで変更があった時に表示されます。タップすると、変更が他のデバイスに反映されます。  
<span class="material-icons">sync_problem</span>（双方向の矢印の中に「！」）同期に失敗した時に表示されます。タップして再試行してください。{{% /alert %}}

### アカウント設定の変更と削除 {#edit-account}
メインナビゲーションの「アカウント」では、現在選択されているアカウントの設定変更やアカウントの削除ができます。左上の<span class="material-icons">save</span>（保存）をクリックすると変更を保存できます。右上の<span class="material-icons">delete</span>（ごみ箱）をクリックするとアカウントを削除できます。削除したアカウントは、3か月間[ごみ箱](https://web.remem.me/account-bin)に保存されるので、その間は復元できます。

### ユーザー設定の変更と削除 {#edit-user}
登録したユーザー情報の変更やユーザー登録の削除をするには、ナビゲーションバー上部の<span class="material-icons"> arrow_drop_down</span>（三角ボタン）をタップし、アカウントナビゲーションに切り替え、「ユーザー」を選択します。メールアドレスを変更するには、新しいメールアドレスを入力後、現在のパスワードを入力して、右下の「保存」をタップします。Remember Meのユーザー登録を完全に削除したい場合は、その前に、すべてのアカウントを削除する必要があります。その後、現在のパスワードを入力して、右上の<span class="material-icons">delete</span>（削除）をタップします。

{{% alert title="注意" color="warning" %}}
- Remember Meのユーザー登録を削除した後は、データを復元できません。ユーザーのデータはすべてのデータベースから即時かつ永久に削除されます。<br>
- 非アクティブユーザーには、120日ごとに通知メールが届きます。360日間アクセス（ログイン）がないと、ユーザー登録とすべてのデータがシステムから削除されます。{{% /alert %}}

### ローカルモード（モバイルデバイスのみ） {#on-device-only}

インターネット上のremem.meクラウドサービスにログインせずに、Remember Meアプリにアクセスすることもできます（モバイルデバイスでのみ対応）。このモードでは、データはデバイスのみに保存されます。

- データをデバイスにローカル保存
- クラウドへのバックアップなし
- 聖句コレクションの公開不可

{{% alert title="重要：" color="warning" %}}
ローカルモードを選択したデバイスでRemember Meアプリにアクセスできなくなった場合、聖句のデータを復活することはできません。
{{% /alert %}}
ローカルモードにアクセスするには、登録画面で「今すぐ始める」をタップした後、画面下部の「ローカルモード」を選択します。

ローカルモードは以下の手順で終了できます。

1. 左上の<span class="material-icons">menu</span>（メニュー）からメインナビゲーションを開く
2. 一番上の<span class="material-icons">arrow_drop_down</span>（下向き三角ボタン）またはアカウント名を選択し（アカウントを作成した場合）
3. 「ログアウト」をタップする

ローカルモードで保存した聖句をオンラインのアカウントに移行するには、ローカルの聖句を[ファイルにエクスポートして、それをオンラインアカウントにインポート](docs/labels/#export)します。
{{% alert title="注：" color="secondary" %}}
ローカルモードでは、クラウドベースのオンラインアカウントに比べて利用できる機能が制限されます。ローカルモードでのデータプライバシー保護のメリットとクラウドベースでの制限なしに機能を利用できるメリットを比較検討した上で、ご自分に適したモードを選択するのがよいでしょう。
{{% /alert %}}
